# راهنمای اوبونتو - Ubuntu Handbook

این کتاب بر اساس [کتاب اوبونتو برای تازه‌واردها](https://github.com/choxos/ubuntubook) نوشته‌ی ‫ساسان‬ ‫نمیرانیان،‬ ‫‫نوا‬ اژدری‬ و ‫صوفی‬ ‫محمودی‬ ‫احمد‬ می‌باشد.

دلیلی که این کتاب با اسم جدید منتشر شد رو باید در وضعیت فعلی کتاب اوبونتو برای تازه‌وارد‌ها دید.  
اون کتاب مدت زیادی هست بروز نشده و نیاز به یک بازنویسی اساسی داره. این بازنویسی‌ها رو من در این نسخه از کتاب اعمال کردم.

با ادای احترام به نویسندگان قبلی کتاب و آرزوی آرامش برای روح بلند اشکان قاسمی عزیز...